<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reseñas on Espacio Digital de Eduardo Alemán</title>
    <link>/categories/rese%C3%B1as/</link>
    <description>Recent content in reseñas on Espacio Digital de Eduardo Alemán</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/rese%C3%B1as/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jaques Monod</title>
      <link>/entrada/2022/jaques-monod/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/entrada/2022/jaques-monod/</guid>
      <description>El segundo secreto de la vida
Jacques Monod publicó su tratado filosófico El azar y la necesidad en el año 1970. Anteriormente había compartido el premio Nobel de fisiología o medicina junto a François Jacob y André Lwoff por elucidar el mecanismo de formación de proteínas en las células a través del mensajero-RNA.
Durante la ocupación nazi de Francia, Monod vivió una doble vida, diseñando experimentos en su laboratorio del Instituto Pasteur durante el día y llevando a cabo operaciones clandestinas como parte de la Resistencia por la noche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alejo Carpentier</title>
      <link>/entrada/2022/alejo-carpentier/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/entrada/2022/alejo-carpentier/</guid>
      <description>Los Pasos Perdidos
Al comienzo de su ensayo “Borges, Neruda y Pessoa: el Whitman Hispano-Portugués” publicado en su libro El Cánon Occidental el crítico literario estadounidense Harold Bloom nos recuerda que Alejo Carpentier fue uno de los tres fundadores del boom de la literatura hispano-americana del siglo XX (junto a Borges y a Neruda). Bloom, además, vaticina que el tiempo se encargará de ubicar a Carpentier en la cúspide como el más importante de todos los escritores latinoamericanos de su tiempo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
